【只差一點點 高峰已再會面】低調置業討論區（288）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/05/17公佈，中原城市領先指數187.41，按周假升0.72%

【中美亮劍】低調置業討論區（287）

上一個post，歡迎繼續討論

lm

LM

又遲到返工了

留名
終於收到按揭offer
心都定晒

兩星期

細貓出左
仲等緊其他

係呀，輕鬆左好多
7月呀

無乜錢
最多油下油同整廁所算了

有一間批左心都定啲
有啲銀行真係好hea我 好奈先覆我

巴打大貓係咩offer?

3-4月多人買樓呀

考車？

Gym後留名
第一次入新居會所
無咩玩
好掛住大學gym

又新高，恭喜呢個post嘅股東先

好腳頭

我做股東咁耐第一次見升幅咁大嘅

新樓？

痴線，幾單3房成交都唔做600

冇睇幾日，領賤竟然見 $98

因為要錢上車
前排92放咗

樓寶號

我等位

希望想置業買樓嘅大家曬少少時間 關心下

民陣表示，將於6月9日舉行遊行，以回應保安局局長李家超把《逃犯條例》修訂草案，直接提交大會並恢復二讀辯論。召集人岑子杰表示，目標是有30萬人參與遊行。

民陣預計遊行在當日下午3時集合，由銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道。

可能今次，會係最後一次
6月12如果二讀成功後，三讀應該半個月內搞掂。
為咗自己 身邊嘅屋企人 朋友 下一代
唔好再話返工不了

多謝呼籲不過最扣分係民陣

我本身都唔支持民陣 但係呢個危急關頭
已經唔係分化嘅時候
大家都係為咗反送中 抗惡法
既然而家有人帶咗個頭 大家企出嚟去表達訴求都唔係一件難事
亦都希望各位巴絲可以同自己屋企人講解下
好多時上一代資訊無我哋接收得咁快
好易被親中媒體誤導
所以我哋可以糾正番佢哋

我都唔鐘意個主辦機構
但係今次唔企出來嚟反對
香港真係係咁先

民陣永遠都唔集中個議題
乜柒都講 搞到成個集會好似party 咁
好心就集中返同一個議題
唔好又炒埋一碟佔中九子擺街站籌旗
你咁樣點樣呼籲唔同光譜既人出黎

大家可以行出嚟
用自己雙腳嚟說話
因為你知我哋嘅政府 最鐘意講歪理
話得十萬人反對 即係其他人都支持

我哋可以照出嚟行 至於啲錢箱 理鳩佢咩

證券行

目前嚟睇5.8樓下，最佳5.7

屌你個市升緊，J5係到唱淡

行過去沙田中心有

留名
想問下有無龍譽業主

賣咗樓後啲電器就陸續壞，換3/4匹冷氣有無咩又平又無伏嘅介紹？
（仲有4個幾月先交樓）

鋼水好

IM 7月收樓

見到啲新居屋好葡萄

人地醫護有醫護嘅工作程序，你咁大支野去私家麻，即刻有床

衰撚過d官，d官威大撚到

我知你班友你圍威喂實係度護短架喇，
我唔係度同地逐個回，
你地自己睇返#361講咩，
自己諗下而家係邊個係度擺官威。

圍你老母啦官大人
人地醫生講個情況比你聽就話人對你d官大人唔公平，你d官做過d乜柒咁撚巴閉呀，入得醫院個個都想快嫁啦，見你係官大人特登hold起d房唔比你入咩？

你係咪有閱讀障礙？
問幾時有私家房就等於想快d有私家房？
唔問得？
唔問點知？
你有無睇#361講咩？

人地叫佢官大人禮貌少少就問人憑乜
憑人地係醫你個個囉
官？挑睇過，邊撚度有用呀？

我#408有咩問題先
又無話唔等，又無話馬上要轉，
咁我都要問左先用到福利架喎講真。
我好明白有位先有得轉，
但我唔舉手點排隊先？

睇撚左啦，你入院唔係應該關心個b有咩檢查要做有咩要準備定，一入去就問房？又唔見你問下d檢查？

你d邏輯真係好有問題，
虧你仲好似係老師
問幾時有私家房=唔關心檢查
算把啦你

人地都話第一時間囉，你文盲定讀障？快d行使你工作福利去book位睇啦

第一時間問都唔比
既然要排隊，第一時間唔問幾時問？
而家d人真係惡

得啦明晒，房緊要過檢查呀手術呀個d，你威你叻啦官大人

其實排第幾係睇病情，早舉手未必有著數
醒水嘅護士一見barcode label寫住公務員直頭會調返轉追住問病人有無興趣轉私家房，病房少個病人佢哋仲happy

溝埋做瀬尿牛丸啦

唉屌

好重火藥味

而家護乜野短
全部都係猿

咁你有你問O既權利
人地有話未有O既權利wor
跟程序啦

非猿辣殺舉手

幾大個人
從來去公立醫院睇醫生都知
D 野分援急先後
唔係你排隊先就一定到你wor

其實知道有預產期
點解唔一早問定入住私家房流程
要入院先嚟問？

點解睇左三頁都係講生仔...

唔通講經咩
清有咩想講

如果你一早知道入住私家房流程
洗乜入院先問呀？
產前檢查 見醫生唔識問嘅？

樓post題目一向多元化
所以無問題呀

因為個個上曬車，跟住咪諗生仔

又話互相體諒，一黎又屌鳩人，官呀好威呀

你睇post無時序架?
呢個post你最無品喎其實,
一開口就老母

網上講野使留情面，屌你咪屌你

其實有醫院有產科二等房 入面護士都有助產士 仲唔洗生前生後轉病房 不過唔知係咪得一兩間醫院係

利申：之前實習去過 依家係護士 其實八個病人一格 同兩個病人一間房真係已經差好遠 遇著有麻煩同嘈既 成晚無得好好休息

如果間醫院有產科二等房 我覺得爭取福利係正常 入去所有野連醫生都係同普通產前產後病房一樣 點解唔爭取去

人地講個程序比你聽你又話人屌鳩你，拿，我呢d就叫屌鳩你啦

呢啲唔算好重喇

產科二等房都係產後媽媽多

唔係唔比爭取，用福利好正常，但醫護都係人，有份服侍你，叫官大人禮貌d，講返唔好一入院就問幾時有得轉房姐，就起晒鋼，呢鋪我屌硬佢架啦

你無品係你既事,
我唔會同你一般見識,
敦是敦非,
其他巴絲會見到。
我係公務員, 我亦只係普通打工仔,
上二等房係我工作福利,
我開口問下我覺得自己無錯,
我亦無話要要求馬上有二等房比我轉

我由頭到尾都係屌你d態度，搞清楚

你不如解釋下點解一入院就問有無二等房轉係唔禮貌先

咪辣著埋我最近好多問題又瞓唔好，諗緊換枕頭

大戶

我見有啲醫院入院同左姑娘講係公務員 姑娘就會排公務員條隊 然後生完二等房有位就直上二等房
不過有啲醫院我見未生都已經係二等房 可能間間醫院都唔同

人地解釋比你聽有三點要注意先好再問其他野
你就話鳩人unfair to you and 公墓員，呢d係好禮貌？大開眼界了

【租賃暢旺】星河明居呎租44元破頂 (15:28)

文章日期：2019年5月21日

臨近暑假租務旺季，住宅租賃市場暢旺。位處港鐵(0066)上蓋、鑽石山大型屋苑星河明居，本月暫錄9宗租務成交，平均實用呎租約39元，其中一宗新近成交，錄得實用呎租44元，創屋苑歷史新高。

中原地產高級分行經理李浩洋表示，上述租務成交為E座高層1室，實用面積593方呎，屬三房套間隔，在放盤僅一天及零議價下，以月租2.6萬元租出，呎租44元，創屋苑歷史新高。據悉，單位業主於1998年10月以374萬元購入，租金回報約8.3厘

問題係一入院就問有無二等房轉到底有無錯,
我unfair果個comment係追問ponstan。
如果我無錯,
我點解唔可以反問?

資助房屋樓價直逼私樓 啟德花園2房833萬沽
資助房屋成交
16:56 2019/05/22

資助房屋自由市場身價，直逼私樓水平。黃大仙啟德花園2房單位，連地價以833萬元沽出，相等於西九四小龍2房樓價。

由房協發展的啟德花園，挾市區及東九龍效應下，曾有3房單位以950萬元高價沽出。而是次1座中層F室，實用面積554平方呎，2房間隔，特別之處是睡房外連露台，據EPRC經濟地產庫資料顯示，單位以833萬元(連地價)沽出，呎價15036元創屋苑新高。

翻查成交紀錄，上述2房樓價與西九四小龍屋苑私樓，如昇悅居樓價約850萬至900萬元相若，可就是次啟德花園身價，直逼西九龍私樓。

其次，上水公屋太平邨B座中層5室，實用面積494平方呎，成交價478萬元(連地價)創屋苑新高，呎價9676元。原業主2013年以295萬元購入單位，6年升值6成。

清咪都係大芋

呢期好多覆都有個「清」字，求解

之後ponstan已經解釋左,
亦都有講用令人誤會左,
我已經super左,
係你一路咬住我咋

[member] 做運動一定係最好

不過無時間運動 唯有諗其他方法 [/members ]

因為你錯
有admin,病人聯絡主任，護士問都唔問
一黎問醫生轉房
點計都係阻住醫生做野啦

又黎講粗口無品就係錯，就ignore 哂無講粗口個人錯響邊度？
唔怪得知香港咁多人支持建制派啦
無講粗口無鬧人好有禮貌就一定有point一定好啦

你差醫護一句道歉呀
話人對你唔fair唔使道歉架？

所以你咪諗下自己講過咩囉
到底係公務員耍官威,
定醫生耍官威囉
問你一句, 你答一句, 要幾耐?

師兄 = c hing = ching = 清

佢無講粗口，你有，一定係你錯啦

你自己睇下#630,
我問醫生有無問題先啦
要道歉果個係你啊

ching=c hing = 師兄 = 巴打，讀音清， 我就理解

認真同你講，你一直就假設緊人地針對你公墓猿，你有被害妄想症，人地跟程序做事你就覺得人地針對你，咁又係無錯？

胎盤前置要長期卧床休息直至生得嗰啲就真係會等到上二等房安胎

Ching

有咩unfair呀你又
我地點解要對你unfair呀
咩叫unfair你知唔知其實

龍馬巴都係大芋

佢由一開始就唔知自己錯咩
錯老屈人地針對你呀
Btw佢都老屈我離題
道歉please, 拿我好有禮貌

一陣答錯又話我地耍你😂😂😂

好多人等緊呀屌你老母，你轉房大撚哂？轉遲一日房會死？

表示我要加入屌人行列啦

人地話你我地unfair你呀

你自己由#361追返post,
呢個對話其實已經close左,
只係上面有人不斷重提

哦，問左人地有無問題先就代表自己無問題？

我諗班band友憎公墓員多過新腥港人
本身個政府又高薪又垃圾
仲要用納稅人既錢享上等福利
施主， 睇化d啦， 你地乞人憎係因為你老細太仆街

一係轉私人大公司囉， 有d公司好到包私院生仔架

不過都faird 講可能obs 係有d醫院好似dilantin 所講private bed in general ward
做開男房唔敢話一定無

你無野呀先生
邊個話band友憎公務員多過憎新腥港人呀
你又亂up咩呀

頭盔都講句睇人啦
我今日有個客喺鬼國醫咗成個月唔好走返嚟香港醫
咩醫生都未見就問我幾時做手術

佢呢d叫被害妄想，通常病人都唔會認

依家好少咁玩啦
人都唔夠 邊分到咁多

我覺得佢呢d咁心急性格，到時候你地答佢一句check下先，之後又會每15分鐘禁鐘問你地有答案未

咁屈完醫護，道左歉未？

唔係啦 係private bed in private ward
點可能general ward有private bed ha肯 d使用者都可能唔肯

你收皮啦, 唔係你一路覆埋d 9唔搭8既野係度推post,
晏晝都close左topic啦
你見我覆全世界都唔覆你,
知唔知點解啊?
因為你d reply完全唔對題,
不如你學下點樣理解人地既說話,
同埋正面回覆人地先啦

其實或姐咁講，引用p絲說話，憎一切濫用公家資源嘅人
同新舊香港人，蝗蝻無關

我真係做緊pip in general ward private 收費
教授case

咁樣係咪會特別好service我平時一對18 如果其中一個係private case仲要好service

頭先認真覆你你又唔睇？真係被害妄想症

你點都要比面d 教授既
但我都係比standard 最多講野特別詳細d

男人老狗, 講句野淨係識單單打打,
人身攻擊,
我都真係唔知回你d咩

見到呢個回覆 真係膠都廢事比

而家講野唔準側面少少講？標準你定架？
都on9
我有正面叫你學下你平時做野咁跟返一般程序手續又唔見你聽？都on9

正面屌鳩你又話人地無禮貌
側面少少講啦又話人單單打打
又真係幾大嘅官威
真係官子兩個口

我應該去一站通填邊一張e form 回覆
係咪要IE8 先可以對應到

我就會如實作答未有答案

唔係我黑心咒任何人
公務員最易係公營醫院享受到既福利都唔係好野
萬萬聲既自費藥 支架 etc

其實私人機構都係，呢d福利我寧願用唔著

發夢有band友話我知 佢間band房日日都有班”行使自己權利”既大爺 其實都睇化左

佢話 通常最大聲最惡就係屋企住紀律部隊宿舍果班 永遠一現身就有佢講冇人講 專業意見又唔肯聽 信埋google d九流資訊 仲要人跟佢order做野 郁d就搵議員同band房關公投訴

本來呢 一位樂師就可以見廿個病人 就係因為呢班大爺捉撚住 搞到分唔到時間睇其他人囉

佢地一句”我行使權利” “法律我熟過你” 就大哂架喇醫院成日逼爆 除左因爲多蝗蟲 仲因爲有一班大爺客仔搞搞陣

我潛一潛水去會周公先

你靜d先啦，而家有人欠道歉，吖你都好似欠緊我

當左醫護係佢d犯

佢從頭到尾都唔覺自己有問題
人地認真答佢 又話我地當佢3歲小朋友
最怕你知一半就以為事實之全部
同你講 你又唔肯聽

例牌變返言炭大戰
呢個時候無人自爆真係浪鳩廢

快d post小龍女隻腳俾我地平息內戰啦

睇制度
有d地方係真私家 醫生接左有額外錢收個醫生基本上係真私家服務
而下面嗰d都係體制入面嘅人 佢地係無額外錢收 好多時都係兼服 理論上係同一水準服務
另一隻好似係自己嘅policy黎無人收多左錢
理論上只係大d嘅space俾個patient
所以唔同地方私家房有唔同meaning

D變態佬特別有恆心

唔知又唔信咪算囉
一定係呃鳩你啦

言巴而家有fd子呀，邊敢同佢嘈

[black]無壞[/black]

你邊撚個呀屌你老母

我真係好喜歡你
夠直接

r大陸客打hpv貴clinic一截
應該都未到好唔掂掛?

最後ballon喺her jer中間kick住左

龍門大法

cut人呀
唔夠工開

係囉
潛完水就當無左件事囉
係咪咁呀

大家都知jobsdb上高有d工長期招聘同一個post就知係閪工黎嘅
而政府有全年招聘職位例如警察就算係well paid for it都好明顯係閪工黎嘅
而有份非公務員嘅contract一年招聘我諗超過9個月嘅政府診所牙醫呢都好大機會係閪工黎嘅
而政府診所牙醫呢就基人本上都係服務d咩人呢 印象中好似無乜服侍街外人嘅
咁講左d咩呢就自行參透參透

脫左先入會唔會好d?

學童保健

伦巴是我们心中的红太阳

美股我輸緊5嚿零水美金，買得唔多，港股3隻都贏嘅

美股我推薦HACK呢隻ETF, 39.3樓下買擺喺喥得，中長線，我測咗2個幾月，有30股@39.03，美股倉到目前仍然賺錢嘅股票

此etf資訊:

信箱傳單，呢喥多人玩車，提供資訊only

利申: 港鐵用家

集氣！！！！

Jeng

行舊青山公路唔係咁講，廿年前半夜我坐紅van去元朗，個小巴佬前面有架波子911之類，逢彎位就見到車尾，直路唔見，架車開到波波盡打冷震，落車有條大隻佬都頂唔順嘔，我落車同司機講你手車好辣，波子除咗直路之外都贏唔到幾多，佢同我講呢條線佢只係第二，要廿幾分鐘旺角入到元朗，第一嗰個仲快過佢

嗰時半夜坐紅van絕對有賽車感受

加左勁多燈位後無左亡命小巴既傳說喇

【中環大地震真樓爆】低調置業討論區（289)

開定

有冇咁抵？

屌成班都有車嘅唔係賤民
講乜春csl地鐵收唔到啫

me係賤民，坐狗鐵&巴士

【100萬有找】旺角舊樓天台47萬易手

黃開基今日舉行拍賣會，推出18項物業拍賣，共拍出3項物業，其中，旺角長沙街7號祥興樓天台A1室，面積145方呎，開拍價43萬，並以47萬成交，呎價約3241元。

天台屋

post 尾留名

日日揸70
發夢行北大魚過百

利申P牌

honeymoon呢

暑假先
而家繼續奴工mode

Me 賤民 too靠狗巴返工放工

無犯事，無做柒野無人會攪你

老婆p 果陣，就算我揸部車個p 由佢放係車度，吐露港公路照行100左右無問題

從來無人周過

資助房屋自由市場身價，直逼私樓水平。黃大仙啟德花園2房單位，連地價以833萬元沽出，相等於西九四小龍2房樓價。

由房協發展的啟德花園，挾市區及東九龍效應下，曾有3房單位以950萬元高價沽出。而是次1座中層F室，實用面積554平方呎，2房間隔，特別之處是睡房外連露台，據EPRC經濟地產庫資料顯示，單位以833萬元(連地價)沽出，呎價15036元創屋苑新高。

翻查成交紀錄，上述2房樓價與西九四小龍屋苑私樓，如昇悅居樓價約850萬至900萬元相若，可就是次啟德花園身價，直逼西九龍私樓。

樓價回升，半新盤亦擺脫蝕讓的陰霾，紅磡環海‧東岸本月暫錄7宗二手買賣，全部可獲利離場。中原地產分行經理葉文浩透露，最新成交包括1A座高層B室，面積352平方呎，屬於2房間隔，連面積265平方呎天台，叫價890萬元，輕微議價2萬元後，以888萬元易手，呎價25,227元。原業主於2015年以783萬元購入，持貨近4年，帳面獲利約105萬元離場，期內升值約13%。

連同上述成交，同座同室2房單位，今年錄得4宗買賣。不過，樓價上出現大差異，如低層單位3月份以599萬元沽，較上述連天台單位平289萬元，低逾3成。而當時低層單位原業主持貨4年，帳面僅獲利25萬元。

小器簿